新賬號湧現 跟隨名人 Twitter洗版黨疑入侵亞洲

2018年04月23日

新賬號湧現 跟隨名人
Twitter洗版黨疑入侵亞洲

柬埔寨科技女企業家 吉利斯─查普曼

泰國、越南、緬甸、斯里蘭卡以至香港和台灣較知名的Twitter用戶，近月都發現突然多了大堆新開戶跟隨者，跟隨者都使用看似本地人的用戶名，但都沒有照片，在Twitter亦無甚活動，似潛伏待命，令外界懷疑影響美國選舉的社交媒體洗版黨，正席捲亞洲。

現於美國矽谷工作的柬埔寨科技女企業家吉利斯─查普曼（Maya Gilliss-Chapman），本月初開始察覺不妥，「我在3月初起多了逾1,000新跟隨者，短短一個月就有約227%增長」。

中大講師：已封鎖部份賬戶

不少人會為自己人氣急升沾沾自喜，但她曾從事打擊濫發電子訊息工作，疑心頓起。她追查後發現這些新用戶都在追隨柬埔寨的記者、商界人物、學者和名人，大多數都是最近一大批一大批地開戶，開戶者花了大番工夫去掩飾真正身份。

亞洲各地的有名Twitter用戶，未幾亦發現相同現象。香港中文大學新聞系高級講師陳婉雯，本月中就在Twitter表示「甚為肯定新跟隨者多數都是機械人程式賬戶（bot），我已封鎖最明顯的那些」。

多數程式賬戶都是用來發商業垃圾訊息，但正如前年美國大選那樣，亞洲亦有人開始利用程式賬戶操控輿論和選舉。菲律賓前年大選，就有大量五毛黨和程式賬戶力撐當選的杜特爾特；緬甸去年爆羅興亞危機後，Twitter亦湧現大量撐政府的新賬戶；下月大選的馬來西亞，最近亦有大量親政府訊息洗版。

或左右柬泰印尼大選

柬埔寨、泰國和印尼亦將在兩年內大選，外界懷疑Twitter的新用戶潮有所圖謀。美國雪城大學社交媒體專家格里基爾（Jennifer Grygiel）指，前年美國大選令「世界各地的壞人，都跟進社交媒體影響政治的潛力」。她指Twitter多意見領袖使用，洗版黨「如能從這班人得到資訊，就可得分」。

Twitter發言人只說正調查，如違規會採取行動。有知情人士稱Twitter相信可疑用戶都是真人新用戶，登記開戶時按建議跟隨亞洲各地的知名用戶。德國監察組織「民主報道國際」幹事塞拉托卻質疑：「真的會有這麼多充斥假賬戶特徵的真用戶加入Twitter？」他指那些賬戶現雖不活躍，但日後可力推某些推文、劫持主題標籤和滋擾攻擊目標。

法新社/路透社

下一則
打擊假賬號或令用戶大減

打擊假賬號或令用戶大減

連登都有 推post 洗版

連登hunter

泛民打手LIKLN

twitter好撚多BOT 5毛
班垃圾左膠咁都唔認

高燈,epc,babykingdom一早大撚把呢d人

咩撚野入侵亞洲
根本中俄的5毛就最多,仲係官方攪

中國既AI 5毛係唔係準備要試用

關愛座 洪非凡

高登先行

連登hunter 來了

死一個濕鳩， 還有千千萬萬個 hunters

連連求你等我 無人能阻我 再度來共你從新 激烈擁吻

好容易又俾獨裁國家利用

你地好煩

出邊又嚟